［窮人系列］唔好同屋企提起錢！！

所有公屋阿媽都係痴線架，各位巴打絲打唔撚好比佢地陰到啊屌！

：我
：我老母

:果日我同你伯娘佢地傾計啊，佢地話你果行搵得多錢，重高過你堂兄啊（做緊放射治療）。

：係高1，2千既

：咁你知唔知佢比幾多家用啊？

我就知黎料啦，好彩之前同班堂兄弟講定話死都唔會同各自阿媽講比幾多家用。
我就好淡定咁答返佢：唔知啊

:佢應該比2萬蚊佢阿媽啦

：吓，有咩可能

：都係，有咩可能咁少，點都比2萬5啦，咁你比幾多啊？

：邊有可能咁多啊！我都唔會比到咁多架

：你知唔知我又要交租又要煮全家既飯，又交電費果d，又要養你，一個月用幾多錢啊？

：但我果時返學都係用問學資處借既錢，唔夠就自己打工，我又要靠自己買樓，就算比我抽到52折居屋，你地都無錢幫到我首期。

》 :你係因為大洗先唔夠錢咋 你要買ps4又買護膚品就梗係無錢比我啦，又唔見你儲起呢d錢？咁多年我都無比你餓過，你有咩資格話我？我邊有對你唔住？

：我無怪過你地啊，但我而家返工搵既錢點用就點用架啦，點解要比你姐？重要話我大洗？如果之後你地百年歸老，都無任何野比到我，咁唔係應該收少d家用，令我儲到錢呢？有錢養返自己，唔洗靠仔女啊！

我老母就發脾氣
：係，係你老豆無用，搵得果萬零蚊，我又無用，教到個女咁，窮人真係又慘又無用

重特登搵我細佬出黎，同佢講：你讀好d書啊，無人比到你依靠架啦，搵咁多錢，些少都唔比屋企⋯⋯
又話：有d人自己又唔生性，只係識怪屋企⋯⋯

我p你個k，我係公屋大，一個月都唔知有無500蚊，有時lunch都唔夠錢食，重要唔敢同任何人講。細個搵學校，你又求其搵左間band2學校比我，話咩「順其自然啦」，我好努力先讀到上去，無視自己興趣，讀自己唔鐘意既科去搵份賺到錢既工，就係怕有咩事要錢就全家仆街。
你地留唔到任何錢比我，我都唔洗你地比到任何物質支持我啦，只係求你地唔好拖我後腿姐 屋企水電租要幾多我都比幾多啦，又會靠自己買樓，我覺得自己好撚生性啦，點解你地唔單止物質上比咁大壓力我，重要心理上都打低我？

阿媽成日發我脾氣，話自己煮飯洗杉好辛苦，我都知辛苦架，咁人人各司其職架啦，唔通我同老豆返工就唔辛苦啦咩？點解佢只要人體諒佢，但佢又唔體諒我？

其實係呢種家庭出世真係好辛苦，好似點做都唔夠咁，自己孤立無援。
正常屋企應該係避風港，點知我係屋企都無處容身

你搵幾多叫你俾25k？
25k出去住邊都得垃圾老豆老母已經毒害咗你半世人，仲想要扼殺埋你下半生，俾5k，唔肯就搬出去住，脫離關係。

最多3千 唔要柒就

搬出去啦

草多少少搬出去啦...

我就望住D巴打既分別係....
一係仲O靚仔咁款
一係做到成個阿叔咁

本身想一個月比3千左右
儲多幾年買樓
重以為阿媽會好支持我添

以俾3份之1
而家4份之1

利申：出心

做放射治療就俾多少少 3千做份普通文職都俾得起
唔要就罷就

25k痴撚左線
你仲要係女第時嫁出去
比5k佢要就要唔要就算啦

搬左出去左就係你自己既世界喇

雖然屋企從來都無比過咩我
但知我買樓供樓，好多年無問過我拎家用

女仔真係唔使俾咁多囉，第時佢都係乜都俾晒你細佬嫁啦

咁嘅老母唔要都擺啦

想知你搵幾多，點會要比25K咁多
太狼死

搬出去 唔洗諗

25k你不如出去租樓住好過啦

窮人生仔正仆街

簽衰仔紙

2.5k就差唔多

梗係報細數啦傻仔

供養上下兩代，大家累鬥累
你屈服就準備你同你下一代都要捱窮

仲要你老豆老母本身係公屋撚，3000蚊俾多佢啦
樓主同你老母講，夠膽再多嗲就一刀斬撚死佢

每嗌一次交就減一千

好快就唔會因家用而嘈

再嘈一毫子都唔比
呢種人大返佢轉頭先識驚
咁淋比佢食住一世

啲窮人老豆老母真係好得意
你未出嚟做野嗰陣明明都唔覺佢哋唔夠錢用
但你一出嚟做野佢就個個月話你記得比家用
要交呢樣嗰樣
點解我出咗嚟做野你洗費會突然大咗?
之前就唔使交呢樣嗰樣嘅

利申: 5k 家用一個月

唔使講野啦
兜巴車埋去
講一句車一巴

25k請埋我住service apartment都夠喎

一係比多啲家用，一係搬出嚟住

啱先返屋企，聽到呀媽過咗隔離屋同師奶吹水，話我返正職之餘假期weekend 又返多份part-time, 但係淨係俾得五千家用 🤡

我真係喺心入面屌出嚟，做人呀媽剩係識諗辦法揸乾自己仔女份糧，點樣搵藉口迫仔女俾多啲家用，攞完家用就淨係識得去旅行，叫佢煮飯俾我帶返office 都唔撚肯，更加唔好講為仔女將來打算

利申：呀媽眼入面剩係得錢，初中已經成日聽佢講「養兒防老」呢啲垃圾思想，所有話題都可以拉到同錢有關

搬走
每月跌5000比佢算9數

加油啦

企硬
我未做野 仲讀緊大學
我都係full grant撚
老母仲想叫我俾筆錢佢
之後我屌到佢仆街

好多老母都貪錢仲要

查查做咩扮女人

我都係屌到佢仆街

因為屋企特別

我老豆會俾佢錢我管 屋企租 水 電 煤 全部我俾

屋都係我名

所以老母要俾錢就免問

用小妹開頭會多啲回覆，好過是咁的

生仔女定生搵錢機器
垃圾家人
攞個幾千蚊登報好過啦

加油撐住，你有好多同路人
佢唔識諗但係你識，
佢啲說話係會好難頂，
但要記住你冇對佢唔住
家家都有啲濕鳩事
盡量避重就輕
真係太唔掂就搬出去住
多啲搵朋友傾呻

東方頭版廿幾萬咋

搬出去住萬零紋加埋生活費都唔洗咁貴啦

我就窮撚黎
由細到大攞綜援
學費又唔駛老母出
幾年前佢問我攞既時候
我真係係全家面前屌到佢反皮
自此之後就冇再問我攞

嚇得我以為自己開咗po添

笑死
有錢佬生仔享受人生
死窮撚生仔要佢番工
仲敢問人囉番錢

正宗窮人生仔正仆街
自私 養兒防老
根本無諗過你

你而家一個月搵幾多

如果佢對你好既我估你都會比 但對你好一定唔會叫你比咁多 所以佢一定對你唔好 所以你唔想比 就係咁簡單 但25k真係獅子開大口

佢始終幫你抆屎抆尿，無功都有勞啦

25k樓主屋企有十幾個兄弟姊妹等開飯？？

Is.

俾得起25k 半山都有得你住啦

我都係

搬左出去租樓住 有兩個小朋友 一個月差唔多比5千 岩岩升左職 仲要比老母叫加家用

次次一講起錢 就煩到仆街

樓主受唔受溝

同路人+1
巴打 我想bookmark你呢段說話留返下次嘈個陣睇返

生得出就預咗架啦
唔通個仔好似哪咤咁咩
大佬 你又窮又唔識字
生我出黎啫係玩鳩我啫
不過始終就有煮飯俾我食
所以咪當功過相抵囉

讀放射好心就$5000 啦

銀行得幾蚊，俾首期你都買唔到啦

搬啦傻
你應該搵唔少
夠做

陰公

身心都同感受， 公屋家庭既 老母 係咁

你估佢想唔識字同窮嘅咩？！

老母最鐘意搵人地個仔黎比較
又唔見我拎人地老母黎同你比?
人地老母full pay 大學學費
你呢? 幫我手簽non mean 當比左?
當正唔洗還咁

癡線，樓主老母完全當咗樓主係農場啲動物，養大咗就要用黎賺錢

咁點解要生？
生完出黎又打又鬧
又要大家一齊冇錢開飯

陶傑講得好啱
最佳既親子就係唔好再生
到底父母生仔 係為咗個仔定為咗自己？

仲要成日話我跟跟計較 話我比錢小 屋企層樓 4兄弟姊妹得我無名 我自己出去買兩層樓 一個仙都無要佢

都仲要成日想我加家用

我以前一齊住未有家室 比7000

呢d人比左就好難番轉頭

巴打搵幾多一個月

傳宗接代係天性，自己唔好都想自己嘅仔女好，生仔唔需要理由。

5000 啦 廢撚事

咁佢對你好唔好？
如果唔係對你差，聽到真係好傷心，
你一定係日日24小時上連登啲思想入晒血啲人，
講到功過相抵咁真係多謝晒你大人不記小人過

最撚憎哩d仆街老母，自撚私到仆街，又煩到hihi.

好彩我老母唔係哩類型。

5000 真係最盡
講得咁嘅說話即係佢都唔錫你啦

呢類老母拆你稅單睇/偷睇你糧單都好常見

生仔可以唔需要理由
非洲班細路真係多得你唔少
老豆老母窮到飯都冇飯食
生咗十幾件一齊捱餓
最後逐個逐個餓死
唔該你試下同非洲班醫生講 佢地唔需要節育 生仔可以唔需要理由架！！！

咪撚睬佢，佢再嘈就直接搬，反正睇嗰勢佢由細到大都唔係對你特別好啦，無牽掛

比盡500

癲起上黎咪打到我成身瘀哂囉
又粗口鬧 又大家齊齊捱餓
其實有個幸福家庭或者老豆老母對佢好既人 就梗係覺得我痴線/賤格啦
你又點會明

買少少野都同妳計足 先慘

比哂所帶屋企雜費再比千幾老母做零用
以公屋戶計都唔洗一皮啦吓話

準時交家用

養兒防老，唔係做乜生你

支持樓主

我都係咁
我個細佬又搵得唔多
我老母咩都旨意晒我
出街食飯又成日借啲意想我俾錢
又成日問我幾時加人工
年底出雙糧花紅又要分俾佢

雖然由細到大都有飽飯食
老母又唔刻薄
但係屋企都真係冇乜幫過我啲咩
所有嘢都係靠自己 大學學費都係借non mean
第一次旅行都係u grad先自己儲到錢去嘅grad trip

而家時不時都要同佢因為家用嘈 覺得好唔開心
上次嘈 佢仲要話我而家咁自私 唔好諗住第日有咩要求佢地

坦白講 佢有咩可以幫到我？
要買樓首期又幫唔到
但佢呢句真係好撚hurt

我覺得家用係唔洗比既

因為我老豆老母大洗 唔識理財
我寧願每個月交晒屋企水電煤租 都係幾千 用得唔多 但叫用得啱 好過月頭比完錢老母 佢攞去買衫買褲比細妹 月尾就呻唔夠錢洗

我同屋企關係唔好 但都叫養到我咁大 雖然我第時都會嫁人 但都要養既 情感上既聯絡真係冇乜

我以前都試過因爲想讀果科貴 老母就叫我讀第二科 完全無興趣 讀得好辛苦

2萬5
屌你老味出去住一個月酒店都得

I know that feel , Sis

25K 留返搬出去自己住好過啦

我仲以為佢係查查
仆街 咪跟9人改名

搬啦 on9
女仔不嬲都外向㗎啦

生仔係人權嚟架喎，需要理由嘅咩？

係極權國家先可以控制生育

俾500都多la

當然每個人都有佢生育權利
不過下一代長大之後怨番轉頭就唔好問點解囉

又一個養兒防老正仆街
生仔女當投資
自己冇銀用
又想啲仔女比回報自己

$3000
唔要重好 慳翻

上面話比5000$果d 係咪做奴隸做到上腦
乜都冇幫過仲要求呢樣果樣，你話細個對你好就話姐

佢無錢學人生 仲大大聲

我咪就係講緊呢樣野囉
想下一代回報唔係問題
但係父母又擺過幾多資源落去培養呢？
生仔係為自己定為下一代？

父母都無做父母既本份，咁仔女又真係無需要做仔女既本份

以為自己開post
29k 原本話10k 講價講到8k
又話女仔洗乜儲錢買樓 唔會幫我儲

早午晚三餐都食屋企（帶飯）
每個月俾5k其他乜都唔理
保險都係佢地供埋
是咪太仆街
利申 搵23k

我中學一個月得四舊

一個仔比2萬5家用
3個仔7萬5家用

你知佢地咩心態啦

搵28k
俾5k真心盡
之前都同屋企人嘈過
自己係公屋毒撚無人無物，要靠自己買同供樓
認真再多家用都俾唔起

人地老豆老母個仔未畢業就送樓

快D結婚搬走啦

窮人屋企當個仔搖錢樹咋

如果係本身都對你唔好，咁你咁做就冇錯，
人同人關係就係以德報德，以直報怨，
但連登一直講公屋生仔就一蚊家用都唔值得比我就唔同意，特別係以前經濟落差根本冇咁大，
係呢十年冇樓先慘過做狗，呢個係社會問題，唔係佢地既錯

女人結婚無外家死撚得

實比奶奶卒死，我前妻就係同佢外家反曬面。後來嘈交無外家返逼住晚晚比我同我老母屌，最後精神病，早幾年跳樓死撚埋

搬出去 呢種垃圾窮撚養兒防老嘅心態好難改變

又幾輕鬆喎個故事

自己有樓咪出去住咪鳩理佢
唔識做人老母唔好生，仲要求多多同自己仔女計到咁
最多三千 唔要柒就 慳撚返

都係想勸樓主唔好聽依度班傻閪講同屋企人反面姐

試下搵日約老母出去食飯再平心靜氣同我講你有咩計畫啦

都係個句，除非你老公係孤兒仔，如果唔係女人無外家死撚得！

老豆老母之前供我去英國所以我每個月都交番差唔多一皮俾佢地叫做還下債
但係樓主所受既待遇都要價25k真係cls 仲多過我份糧

搵六萬 但從來都冇比過家用
反而係有投資有idea想做
屋企人會幫手

愛係相對
你無必要去愛兩個唔愛你嘅人
勉強永遠無幸福
共勉之

你買樓佢實要你接埋佢去住/落佢名
唔講好過講

人都係自私嫁啦 仲要窮人屋企，交學費又唔見佢幫到手，開始揾錢就開始榨乾你

做全職家庭主婦真係好易會痴線，我身邊都有唔少例子

加油呀！好日子會來臨！

畀個銀行薄仔佢睇，證明你自己有草緊錢咪得囉。

收得呢個錢就諗下自己比過咩個細路
呀sorry 比得多既老豆老母 通常都養到自己退休

全職主婦學人叫辛苦

兩萬五租個單位出去住請多個鐘點都仲得
你係醫生定律師可以比到兩萬五

其實係咪大部分老母諗嘢都係咁on9 , 好少見有人講話老豆會咁做

我搵得3萬鬆d,我阿媽預期我比曬佢

呀仔你出左糧啦喎好似
出左糧今餐係未你埋單呀
唔需要提會不停自動波講
一條大數係冇用有時

好鄧樓主將來結婚對象擔心
到時你老母實屈男方一大筆禮金

搬出去住咪得

搬走仲交咩家用

敢問一聲...
伯友係邊到人？

樓主我同你背景好似
同行+公屋出身
我都係諗住俾5000
不過仲未同佢地講
希望呀媽唔會嫌少

畀兩萬蚊家用不如搬走，租三百呎樓都係萬鬆啲，仲可以搵人夾

加埋衣住行一定唔駛兩萬

咁撚狼死

講真 洗衫煮飯咁辛苦
你不如請個工人比你阿媽返屋企玩手指
請夠三個 25k 都仲有找

唔係話唔比家用 但25k 會唔會太痴線

2萬5... 你搵緊十幾萬一個月？

家用三千，加請旅行
細佬讀書用錢照support
無貢獻廢老品唔使理

住公屋,冇俾過家用
買樓屋企人會幫

樓上樓主佢講左3萬鬆d

老母話家用最少要一萬

話一個月唔駛用咁多錢

屌 咪得返幾千蚊駛 點儲錢

2萬5？唔好俾埋條命你老母 你同佢講爛命就有條 要就拎去
啲老母最鍾意吹大

絲打 我可唔可以埋你單啊？

利申 35k一個月

絲打一啲都唔好俾，你俾得多佢哋會千方百計令你嫁唔出，費事冇咗家用。

搵2皮幾比3000認真小左d 我搵萬頭都比2000 仲有時請下兩老食飯

幫人埋單
把口咁臭

順其自然真係難聽過仆街
自小培訓、衣著、興趣根本直接影響工作出路

之前屋企夠膽死主動開口要二萬家用
仲要無樓 真係唔敢想像之後會點

現在比15k算，勉強負擔到但儲錢慢好多

養兒防老真係仆街
窮人唔好生仔 累死下一代

俾25k不如搬出去養埋架車

搬走，然後一蚊都唔好俾

純粹想問下 大家覺得搵幾多比5k先合理？

利申 比左5k

黐撚線間接鬧埋你老豆

Pher佬starting係咪pt15?
即係rn咁搵30k,比25k你老母真係唔使諗，搬得

以為係cha cha開post

我明白樓主心情
最近準備買樓，而佢地都俾唔到錢我
因為cut家用問題都俾我老母屌左好耐

交水電煤租差嚮再+$50@飯錢
算係咁

*睇埋係咪投健制派，係既一句“你還有黨呀！”

3萬多d 要25k 家用
狼到

死得 老母話正常人都要比人工一半

咁至少比1萬啦
利申 家姐係咁

老老實實
你搵3萬幾
出去租個細單位萬幾蚊
俾盡你水電煤5千一個月好未
都好過你俾2萬5你老母

屋企唔洗我比家用
叫我儲多個錢

絲打講得好，我係隔離post 一講傳宗接代就比人插

拿，唔知家陣你有冇男朋友呢？

你搵幾多先，三千又真係自己洗既都唔只

養兒防老

你呢d 正仆街

我老母咁樣同我講野我第一句就爆佢啦
莊閒都未識分
邊個求邊個呀而家

你老母係咪大陸落黎果堆人？

家用係睇下你老豆老母點對你
如果對你差，洗撚對佢咁好咩
以直報直啊絲打
搬出去吧，追完你d留言，你媽拎完你d錢都係投資去你細佬到，肯撚定一個仙都唔會留比你

仲去埋間黎屋到講你壞話，伯母真心好撚仆街

但自己搬出去洗費點至三千

你老母係年長版港女，由得佢死啦

2萬5家用

樓主老母平時煮飯係咪都整龍蝦伊麵？

佢老母而家要兩萬五，自己一個點都唔洗兩萬五

tag:五毛, children

天性 ？
你個腦淨係識諗繁殖下一代？
你係人類定畜牲？

樓主死臭雞
臭雞還臭雞你阿媽真係有痴線

之前我俾人工一半
仲要出雙糧同bonus 再俾一半
但屋企人當我水魚

宜家反咗面 一蚊都唔俾
自己搬出黎住 仲儲到錢

屋企貪得無厭好厭倦

做男人真係好
做女人

最重要係我讀U 都係問學資處
讀書我借錢咁我還係好正常
但有咩理由我宜家搵到錢就想分我4/5人工

吹水大會

如果唔喺我老母俾錢我去外國留學我諗我都係三千家用唔要柒就

計%比 俾15-20% 唔要就罷

你搵50萬又俾2萬咩

做人老豆老母
仲要仔女俾返錢
收唔收家呀
從不讚成家用 仔女主動幫補下就另計

呢啲老母當你係生蛋既雞黎 無親情可言 當交租算 佢加太貴租就揾過第二個地方啦

屌你老母 生唔生係佢地選擇 做仔女有無得揀出唔出世？
你無錢無責任心就唔好生 唔好講到自己好撚偉大
講偉大係無條件領養就有資格

咁你有乜高見？

比著我就努力儲錢
去東方登頭版斷絕母女關係
樓主我好同情你
但我不得不屌你老母

好多時都唔明點解我老豆會娶我老母

我都唔想比佢知我有幾錢，但ha人工係公開秘密黎
佢重要同親戚打聽
一比佢知有三十幾k收入就黎料

你老豆真係冇鬼用

搵到個咁嘅閪女人做老婆

感同身受

25k 香港地幾多人月薪都冇15k
當然連登fg 30k

我無比家用，屋企知我唔夠用貼多d比我

有樓放租，絲打平啲俾你

認真

唔係咁多老母知道乜野叫 PS4

以前冇同屋企人透露自己搵幾多
近排入表抽居屋
我老母見我寫月入18K就話屌點解你平時比咁撚少家用
利申大學grad左一年，比2K，佢地之前應該以為我搵一萬多少少

咁講法 成份糧比埋佢地都唔夠啦

係我衰多口，果次指住話想玩vr

佢都話冇比你細個捱餓喎
咁你咪比返唔會令佢捱餓既家用囉
再唔係掟佢去老人院
一定唔使餓啦屌

其實唔可以怪晒佢地，當年經濟冇而家落差咁大，真係公屋仔同私樓仔生活質素唔差好多，而家冇樓就慘過隻狗，所以用而家把尺回顧以前決定係錯誤，而你亦見到而家好多人都唔生仔，係一個當下既影響，佢地唔係冇錯，但更大既問題係社會問題

25k就冇喇 命就有一條
問佢要唔要

計我話一蚊都唔好比 最多整係比水電煤
根本家用係華人賤種思想嘅衍生物 你見鬼佬有幾何比家用 鬼佬套思想係仔女冇責任供養父母嘅 最多只係父母有經濟問題時幫下手 所以人地家庭關係咪好 唔洗成日為錢嘈嚟嘈去 大家唔好比養兒防老嘅思想影響 你係愛仔女就唔會當仔女係提款機

其實你老母咁鐘意計數 你咪真係拎條數同佢計
每月租，燈油火蠟，水電煤list哂出黎
按返比例比返佢，三千應該差唔多

我覺得比盡6k 25k?
有撚病

同佢講你死左我億億聲咁燒俾你呀 快啲去死去收錢啦仆街

真係以為係自己開post
中學畢業之後就無問過老母拎錢
讀大專果陣全部都係靠自己返幾份pt養自己
五六年黎 衫褲都無買過件比我
淨係隔中煮下飯比我帶飯食
依家做緊全職
佢就成日串我話人工低 話佢做人工高過我
我心諗 咁做咩野要係咁逼我比咁多錢你姐？
係屋企一有機會就串我話我份文職無前途 無大志 逼我做政府工做銀行
大佬阿 你估話做就做到咁易咩？
放假我都唔會留係屋企 會去男友屋企到避難
有時平日知道老母放假係屋企 我寧願係麥記坐到十一點幾等佢訓左先返去
諗起就心酸
返多幾年工 草夠錢搬出去算
當無生過我仲好

係到見到大家都係差唔多 圍爐取下暖

中學幾多零用 計返3倍比佢做家用

你打緊乜撚

住公屋最多咪3000蚊租 加埋其他野
洗鬼2萬

搬出去都儀咁嬲on99

你屋企係咪重男輕女?你媽媽可能想係你身上拿多d錢, 等以後幫細佬成家立室,當你係外嫁女。因為你家庭月入萬幾蚊,有個固定消費模式,你媽媽要成2.5萬家用, 未必會增加屋企既開支，而係幫你細佬存錢。

聽到個下就屌柒佢啦

下下計到咁盡不如唔好生，生出黎好似股票咁收息咩

講到養你唔洗錢

即刻計清佢由細到大使咗幾多錢喺你身上
畀返晒佢
搬出去，再請埋工人服侍，都唔使使二萬五
睇吓佢地幾時求你返屋企

窮人先要比家有

你係女 佢更加要你俾
你細佬最好搵到錢 搵唔到你一世仲死 千其唔好開左個頭

細個絕大部分既錢都係靠政府，例如書簿津貼，賽馬會基金果d，之後一個月比500我做車費，早午餐同零用，有時重要唔記得比
我唔係唔養佢地，但我都有自己生活同未來，邊到比到咁多家用？
交稅重順氣過比家用

其實佢要咁多錢做咩？

感覺上佢哋應該會幫你儲起你比嘅家用
到你有用再比你
應該都係想你學下儲錢
自己一條友都洗到銀行得幾蚊
之後仲點有家室
利申：9up

其實鬼佬嗰套先啱囉
老豆老母唔使畀錢上一代
自然有錢畀下一代同埋養老
之後下一代又唔使畀錢佢地
然後又可以繼續生仔
一代傳一代

但因為華人養兒防老呢啲垃圾思想
搞到父母重要供養佢地父母
然後冇錢養老
舊錢又變返下一代出
無限惡性循環

岩岩做學徒咁既野 得個1萬
本身都要慳住洗 所有野都冇問屋企攞錢

佢叫我比5000家用

你同佢講返 最多幾千 一個月唔洗用咁多錢睇佢咩反應

你老母冇供過你讀書就叫佢收皮啦
冇盡過責任但想有錢收番 又唔知生活有幾辛苦 on撚9

搬走左點解重要比錢? 1蚊都唔比啦緊係

反問一句依家係養仔女定投資？
如果係後者就再反問佢想唔想有仔女送終

未出嚟做嘢已經好厭世

3k又少左d
你搵幾多 ?

當生女投資咪有錢養仔囉

窮人vs父幹

巴打要珍惜

生女個女出嚟做嘢吸哂佢啲錢
到佢儲夠錢想結婚再吸埋女婿禮金

未必㗎，生出嚟下下都要個仔女自己搞掂自己啲嘢
等啲仔女一出嚟做嘢就好似吸血鬼咁每個月收返所謂嘅「家用」
呢啲一定係以小搏大啦，咁嘅情況一定要態度強硬咁同佢講一個仙都唔會比

公屋妹一係做有錢佬條雞 一係唔好結婚害其他男人

利申：公屋妹

俾2萬咁多
我俾2萬出黎住好過

知道咗自己係atm心都寒埋

揾兩萬人工叫你比兩萬家用

痴撚線

以為自己出咗post，full grant返pt都叫我比家用佢，要半份糧，出動埋三姑六婆叫我比

搬出去住半年，大尻返佢

老老實實，如果要講家用係咪應該用幾多比幾多？
OK 你話要比啲所謂「心意」，咁每個月比返2K 飲茶都夠啦掛？
有乜可能按人工比例去比所謂嘅「家用」？

搵幾多先俾到2萬5出嚟

乜原來真係有父母會咁對自己子女

我試過做廢青唔做野年幾，阿媽都只係"鵝"下我叫我搵野做，日日塞錢入我銀包，老豆見我冇做野就幫我比埋保險費

之前暑假工同我媽講番一個月有一萬（一星期五日八個鐘） 佢話我有一萬要俾九千佢
結果我做左一日就收皮
利申18歲 仲讀緊書

比5000就算 唔要就罷
你老母一係貪得無厭 一係就用你錢幫細佬

D窮父母又唔係退左休, 每個月仲有份糧逗緊, 根本未去到無飯開,無得買新衫褲既地步
就算老左退左休, 政府每月都比千幾蚊生果金, 唔大洗既話一個月既家庭開支連埋佢個人洗費都唔會過萬蚊

係都要D後生比咁多家用把撚咩
買樓你又比唔到首期出黎買仔女, 仲要每個月比咁多錢你? 咁D後生日後又點生活?
幫我儲起D錢?? SORRY, 今時今日既通脹又會拖慢你儲錢, 咁我自己拎D錢去投資增值唔好??

所以比家用真係要企硬, 自己比幾多就幾多
窮人生仔都為下一代諗下啦 仔女都有自己人生

華人生育真係用黎當投資

我係你就即刻搬出去

搬出去使費根本冇可能多過25k

痴線依句岩

cls 唔洗食飯搭車呀 邊有錢淨 俾25k

利申: 都係公屋撚 又係咁多人工 俾6k

唔明d乜
靚仔既咪果斷搬走
繼續一齊住咪變阿叔咁

究竟get到d咩

你同佢講：你有冇當我係你個仔/女，定只係一個賺錢機器？

你嘅父母絕對係萬中無一

好好珍惜！

好葡萄

我好明白嗰種不安無奈同憤怒交織
過多幾年就可以走
捱埋佢
唔好放棄

樓主做allied health?

家用0

利申 pher

堂兄搵幾多？
樓主搵幾多？
俾三千真係得咩？

你細佬第時仆街了

老母剩係識開源 唔會節流

啱啱出嚟做嘢，搵15k 俾4k
初初都覺得唔好意思，大學佢哋full pay，以前讀中學我要學嘢補習阿嗰啲佢哋問都冇問我就俾錢我去
但始終人大咗都要儲個錢，傾咗好耐先搞得掂
諗起都覺得煩

間唔中都有說話聽吓嘅

講到咁白都唔明？

你口口聲聲話對個仔好

咁你保唔保證到你個仔唔使跟你挨窮唔使交家用唔使養你？唔使佢養兒防老？

如果你做到晒上面啲嘢，我覺得你個仔會感受到你嘅愛而自動波俾家用愛你照顧番你

如果你覺得你個仔俾家用係應該嘅係必需嘅，咁你個仔會點諗？

愛係無條件嘅，母子/親人之間講嘅係相方無條件嘅愛

好好諗下你做唔做到一個好阿媽

養兒防老 VS 培育成才

窮人唔好生仔 係咪你男友

你阿媽對你好=全世界阿媽都對佢哋仔女好？

其實你係咪無俾家用
不過二萬五真係狼死 放射起薪好似二萬九左右

我買了ps4 十分有趣

窮撚父母觀念：細細個養你每月都係3-4000蚊搞掂；大學自己打工直情唔洗佢出零用

所以依家樓豬做放射治療每月搵30k up
減返中學雞時代每月3-4000
就要你每月俾返25K
補償佢廿幾年來所謂養你

其實睇完呢個po真係要感激父母
雖然唔係大富大貴 但至少第日唔洗我養
而家大學仲有堅持俾零用錢我
因為佢地覺得我出黎做野之前
養我仲係佢地嘅責任

一於每個月畀返4000
大多佢500，一個人嘅租（公屋）
再大多500書簿費雜費
要就要唔要罷就搬出去

其實俾番個合理價都應該無野好嘈 始終啲錢咪又係留番俾仔女 25k真係當個女搖錢樹

我呀媽唔洗我比家用 好錫我

為人父母正路就係想下一代過得好啲
自己唔爭氣都算 仲要阻鳩住自己啲仔女脫貧 呢啲唔係叫家人係叫累人
如果見到呢類人真係好想指住佢大聲講句抵撚死一世做窮人

人窮可以救 但思想窮真係無撚得救

25k??
你要搵幾多先會比呢個數字

做放射3x k 比3k又真係太少
女仔人家做乜要儲錢買樓

真係好撚不孝囉
你老豆老母供書教學
依家俾雞水咁多？ 睇住生完d仔女咁對翻你呀
學學人地
去少次日本買少部iphone都夠俾成年家用頭家啦

記者朋友，記得quote我呀

Fresh grad搵3萬
本來諗住比5000家用 屋企仲有2個家姐一齊分擔
自己儲錢同男朋友買樓
比老豆屈到要比1萬 話咩要幫佢地儲錢
之前幫我供的保險仲要我分期還番比佢
我冇話要買加
窮人真係唔好生仔

有時間驗下DNA，可能唔係親生

我代佢答啦 由細到大冇俾我零用錢我 以前番學啲食飯同車錢都係俾啱啱好夠 想話去學樂器個啲根本係天方夜譚 算死草黎
依架連我番pt既錢都想r
總結：窮人真係咪撚生仔

感同身受
有日食飯比細妹爆左我揾幾多
之後係咁問點解唔交多d家用

同我一樣又係兩個家姐 又想儲錢同男朋友買樓
我都係由一萬講價 先講到變八千
兩個家姐人工低d就比六千 老母輕鬆月入兩萬 同我比完家用既人工一樣
你都算好 老豆有幫你供保險 你講起我先醒起要同家姐夾份幫老母供保險 不過都應該既

對唔住家姐 我後悔了
而家出黎做野比佢爆返問我每年係咪穩定跳point 冇諗住比老母知

老母每個月比成兩皮野零用

認真，我搵60k，但同屋企講16k
我呀媽一到大時大節就同親戚屌我話我垃圾
佢又係話其他表兄弟比萬幾二萬家用....
我都忍，因為我已經夠錢買樓
我一買，以後就咪洗指意我再比家用

一樣，住公屋，升中果時叫我是但揀一間，讀完早啲出黎賣麵包算數，中學拎資助，大學grant loan，另加我自己返part time同幾份補習，畢業做份文職又怪我搵得少

細個話想學琴俾人鬧白痴多餘，大個就成日話表姐教琴搵好多錢好叻，俾好多家用又成日請父母去旅行乜乜

棚牙亂到打風咁話想箍牙，俾人屌到上天花板，重點係我冇問佢地拎錢，係我自己返part time分期俾，只係因為佢哋覺得嘥錢，但佢哋仲好意思叫我搵個有錢人嫁

仲有好多好多加唔同嘅精神虐待，呢廿幾年黎係屋企無放鬆過，放工寧願無償OT都唔想返屋企，終於上年儲夠錢上細價樓搬走

最近仲開始催我生仔 佢哋有長期病患又冇退休計劃， 再老啲我都唔知點樣養佢哋又養自己嘅細路 我話冇錢生，佢話無錢都要生，生左自然養得掂

結論係，企硬，你自己想俾幾多就幾多，儲夠錢自己搬走

唉，加油喇

講到明揾幾多都係比三成
再問一蚊都唔比

比三成好多喎

阿媽以為我可以好似佢咁嫁人靠老公養，但我點都覺得自己先最可信，亦無邊個有責任養我
我點講佢都係覺得我唔需要儲錢，直接嫁比有錢人就唔洗憂
唔好講有錢人啦，我嫁唔嫁到都成問題啦屌

哇 好型

勁
做幾年野都上到樓

我出嚟做野都未夠兩年
細佬都係做左一年左右
我老竇老母已經唔撚返工日撚日係屋企hea
而家住公屋唔使貴租
屋企所有開支已經由我地兩個分
我老母重覺得我有得住公屋要多謝佢

唔好咁撚天真啦 如果唔存在天性你唔撚會扑野啦 就係因為異性吸引姐 唔同既係人類係高智慧姐
成日話窮人生仔正仆街 點先係窮？
睇你班垃圾留言近乎老豆老母冇樓留俾你就叫窮
實質咪葡萄d同學有錢點解過唔到人地既生活

樓主老母正仆街最多5000唔要算撚數

認真你啊媽啊爸有冇退休計劃？
第時使唔使你養？
如果你唔養，第時你細就仆街了。

其實唔洗驚喎
你忍心d 唔理佢地
病痛果d 政府會幫你包底

你俾佢，佢儲起俾你細路結婚買樓ja, 好鬼 sad

點保證呀大佬？盡咗力就算架啦

窮人生仔女=養兒防老

十分認同
唉 諗到一畢業就有20萬學債要就想死

係因為舊樓尺數細同買到好偏遠…

反觀果位學琴表姐，姨丈俾咗二百萬佢做首期，最後抽唔到新樓，屋企仲收返層市區收租樓俾佢結婚用

由細到大都被比較，人地表姐幾叻，你幾癈，直至我搬走佢地先冇再講 講起都覺得以前生活得好攰，日日提心吊膽咁唔知又俾人屌乜

香港啲窮人父母真係好撚賤
賤撚到自己仔女都要咁計較 計到盡
一味講錢 屌你老味

我中產家庭住私樓 全家在職人士 我老母都個個人追債咁問我拎家用
我fg搵接近14k 扣埋mpf 13k都無 我老母一開頭要求我俾四分一
我拒絕之後依家每月俾3000 每月俾完家用+日常洗費 根本儲得好少錢
要求減多少少家用想為將來儲下錢都俾老母屌
前排大病咗一輪 洗多好多錢睇醫生想俾少1000又俾人屌
有時見人地老母體諒自己仔女嗰個月用多咗錢 主動叫唔洗俾呢個月家用好羨慕
我老母現實到一個點

去覆診，到無自理能力嘅時候都總要請工人卦？
仲有大量申請資助表格要搞，由細個申請d咩佢哋都旨意我自己搞晒，問佢哋拎啲文件總係三催四請last minute先俾我，覺得自己好乞衣 有錢真好，從來唔明呢啲煩惱

好彩我媽媽唔同樓主媽媽，佢相反講叫我唔好比，自己儲個錢 但痴線啦，佢養左我咁多年又咁錫我，唔比真係正仆街
果然世上只有我媽媽好

所以人窮都算啦 思想窮先最攞命
興趣 品味 品格呢d從少培養亦無得量化
係一個人有冇內在
但窮人就咩7都話哂錢 其他人學咩學咩有光環有錢搵就屌你點解唔學
真係好撚on9呀

佢地咁衰你仲咁有孝心
咁幫你唔到

真心,屋企咁串直接搬出去住乜都唔理最好 求學時期最基本既娛樂同生活都比唔到你 宜家想同你共富貴 係我就1蚊都唔比直接搬出去 一係就比2千就算 5千直接同FD夾錢租黎一齊住都仲得

你諗多左，當年出黎做野搵萬2我諗住比3千好合理，比我老母屌到仆街開價at least5千
心諗讀書個時每星期得兩舊水仲要自己比早餐午餐8達通電話費，我話唔夠洗佢仲屌9我話我食十零蚊既粉麵咪得，好想每星期比返5舊水家用比佢叫佢餐餐買包食好夠洗
最慘仲要成日攞其他人黎比，又唔見佢攞啲唔撚比家用仲問返屋企攞個啲黎比個禾屌佢呀

比3000？
你死撚左去啦

我有咁講過，跟住我老豆話咁你唔學人地鬼佬咁18歲就搬走？跟住我唔識應佢

係咪啲老母慣咗老公俾一半至9成人工做家用
所以覺得仔女出身之後可以收double

巴打可唔可share下篇文

最多比三份一好啦

有野就講啦

每次睇到依啲post都好興幸自己阿媽唔係咁
我覺得依啲野係好雙向
讀書果陣佢話唔想我一出黎就要還錢所以佢一力承擔晒學費
即使出黎做野 家用佢都係話隨心 但我都會比一半
因為我知佢係為我捱左好耐

樓主加油啊
有啲野係要堅持

一樣
之前去進修讀書用多左錢
想比少五百蚊都剷到我上天花板
又唔係等我果五百蚊去開飯
點解唔體諒下我

嘩我好似見到自己

細個想學琴但屋企人覺得on9，到中一二終於我d姑姐送部琴比我，說服我老母比我學，之後到中三話要揀科，唔比我再學

我棚牙都亂，重點係屋企個廢老豆係公務員，cool牙唔洗錢，但佢覺得申請呢樣"福利好樣衰好冇面"

仲有以前公務員有房屋津貼，公務員每個月可以拎三、四千蚊，佢又係覺得樣衰冇申請

到我後來20歲，仲讀緊書，有日我個廢老母捉我去相睇，話對方有樓有鋪頭，係咁迫我去，我冇辦法之下去左，對方要求要一定生仔，我睬佢有味

真係聽日頭版

租要幾錢？水電要幾錢？
佢比飽飯你食
你買夠三倍白飯比佢
2萬5？你老豆都無搵咁多啦
點樣洗到咁多呀手？
生性？生性既係你地啦
你兩個生性d今日就唔洗要我顧埋你地啦

試下咁同佢地講
2萬5，搬出去夠有突

有係屋企住咪幫手俾水電煤同租
正常家庭都唔會太大開支
再著量比多500蚊茶錢等佢無得er
起馬叫對個屋企有付出 但d錢唔經佢袋
如果佢屌仲有其他開支呀，買餸錢個d叫佢自己問老豆拎

你地比咁撚多家用 講真你地唔洗用？ 又供上供下，不如諗下由你呢代開始就供下，咁就好好

我搵20k , 比2k都覺得好多

Fg 有咩工有三萬

你老母is watching you

申利：每個月仲攞緊零用錢

關你撚事咩，比$3000又點？ 問心你屋企人有無比$3000零用你啊

呢啲垃圾啊媽人窮又學人生
生完又逼人養番佢
痴線架咩
我老母都係咁 高中拋底我自己一個生活
挨餓挨左幾年
依加見我入到U就想痴番我 都on99

唔好意思
本人父母有兩個物業
一個寫我名 喺住方面完全唔使顧慮

同埋你個腦諗嘢有冇邏輯？
九唔撚柒搭八
性慾係人嘅天性冇錯
但傳宗接代可以自己決定
你扑嘢唔識用袋 ？中咗唔識落？
一定要生出嚟嘅？

陶傑最近ig到有

有時真係唔撚明比家用比咁多黎做乜鳩 支援到平時既起居飲食同埋之前照顧我地果啲就夠啦
佢地又唔係無番工 咁老用要咁多錢黎做乜撚 又唔係日日唔照顧佢地

25k 屌你去打劫銀行啦

老實講句 比盡5k 要就要唔要就慳9番 橫掂你老母都唔慌會留野比你

波台狗出黎吠

呢d根本就唔係為子女好既人

冇人控制到你生唔生
不過唔諗下負唔負到責任就去生係畜生所為囉
大部分動物生完都唔會話叫啲仔女供養返自己
呢類養先防老既人咪仲衰過畜生囉

聽你老母感講 你老母似吸血鬼多d

搬出去好過啦

千其唔好俾屋企人知你搵幾多錢
同喺邊間公司做
迫住要報個數都報細至少兩成
雙糧花紅升職加薪轉工都唔好講
佢地會睇住你個數嚟食
糧單鎖喺公司櫃桶唔好擺屋企
轉晒做e statement
要知道家用同港鐵一9樣只可加不可減
所以家用第一口定價要好小心同好堅定
唔可以俾對方有討價還價餘地
唔好以為俾咗家用就冇手尾跟
去旅行買電器出街飲茶食飯都會入你數
所以個價你一定要開低d
乖嘅最多過時過節先醒多佢一千幾百
否則你會冇得走棧
你仲要供mpf還loan儲錢買樓結婚生仔
人生唔係只得老豆老母
要向無賴說不！企硬！心軟衰硬！

順帶一問
其實大家比緊幾多成月入屋企?
利申: 4成

呢個真係一個迷思嚟
有朋友 兄弟姊妹中排第三 得最細個細佬同老豆老母住
阿哥同家姐都已經成家立室
我朋友仲要比3000家用 再供埋老豆老母份保險

我心諗 佢老豆老母未退休 當佢兩個各搵15000好未？
居屋供完 4個仔女每人比3000 唔排除同住個細佬仲要比多啲
佢老豆老母每個月都袋差唔多5雞嘢 扣埋基本洗費 每個月30k袋袋平安
我朋友就自住 個個月唔夠洗 老豆老母隔個月就去旅行 cls
寧願個仔捱窮自己富貴都唔肯收少啲家用
ps 100%肯定唔係幫啲仔女儲錢買樓 女就嫁哂人
大仔住公屋

3k有找
越chur比得越少
最多咪趕你出門口

自己計過啦
就算計我中學 平時唔大洗
最多一個月買2次點
另外d 正常洗費最多都係4 5千

比咁撚多家用根本on9

你俾曬成份糧都滿足唔到你老母架啦

你細個半夜發燒邊個同你去睇醫生?

邊個決定生仔
樓豬老母有冇問過人地想唔想做窮撚既仔女

算啦清
好多人有錢家庭大 住溫室
大時大節一家人出去飲飲食食 長假去旅行
點會明姐

我平均6-7萬 比一萬家用 佢地亦知我搵幾多
首先家用個人覺得合理先（屋企唔夠錢駛要我比多d 都無問題）

不過我想講既係
無論比多比少屋企人都唔會炸形
由細到大屋企人都無比過d 咩大既物質享受我
有部電腦打下機已經好足夠
自己同屋企人覺得錢財身外物 搵幾多都唔緊要 最緊要有正常生活就足夠 亦唔貪車唔貪樓

雖然屋企人無乜點幫我打算過 亦都無能為力
但我興幸feel 到自己老豆老母係錫自己 都唔駛點去計較 算死草大家要用幾多錢係大家身上

而家努力搵錢（死sales 一名）純粹驚屋企人健康上有咩事都有筆錢應急 同第時屋企人or 自己生活可以輕鬆d
自己亦唔駛打死一世工
亦都興幸自己出世係呢個屋企 even 屋企算係窮 or 我而家搵唔到錢都好

總結係 如果樓主老母真係要求你比5/6人工 完全係唔合理 只係當你搖錢樹 越早睇清楚越好

但樓主如果諗番起生活點點滴滴 覺得屋企人都錫你既 咪大家傾下比幾多先為之合理 始終一家人嘛

30K

純粹睇到個post 有少少感受想講出黎
不喜勿插

同佢講以後屋企d租金燈油火蠟你交
伙食交少少

萬幾租間細單位
仲有大把錢洗

痴撚線25k仲洗撚住佢地到？搬出去搵多條友夾份住都無咁嬲 水電煤已經你比 日日買餸煮飯食鮑魚？難聽啲講句個25k係你出糧比個家務助理咁樣喎 咁我不如出去住再請鐘點？

而家你先係家庭支柱
怕佢條毛咩
當仔女係養老工具嘅無資格做人老母

你比二萬五個時，佢就會要你比三萬
同大陸啲吸血鬼搖錢一樣，生你出嚟只係當賣份保險

要求家用多過出面一個人單位租既可以搬出去啦

D撚樣真係養兒防老

好多廢老臨老唔過得世係到賴子女唔生性
其實係自己冇做好人生規劃

琴日先嘈完，俾少左2000，問題係我已經俾左差唔多一半人工佢地屋企即刻吠
好似講到我自己唔需要儲任何錢咁

講真有家用呢樣野真係on9
家用正常應該係隨心
點會有限住你比幾多

細個乞一個月30蚊零用錢都唔撚肯呀屌
：你要錢個時我會俾你架喇！

依家出黎做野搵唔夠2萬一個月都諗住 keep 住係俾1/4
屌個 on9 當正你搵幾萬一個月咁：你呀！你7000蚊家用呀~(仲要啲仆街口吻講到好似好公道咁)，人地個仔女點點點，俾幾多幾多

俾緊家用都唔覺得整體家庭生活質素有改善過，問你要黎做乜又話幫你草起佢啊！驚你買唔到樓！屌！如果你識投資我俾晒你管有咩所謂！？你唔撚識嘛，又咪擺入去銀行，對左人民幣仲仆街。我自己草唔撚好？答返佢你要用我會俾你喇！

人地點點點，喂！人地老母夠對仔女好喇我夠羡慕人地老母家庭和睦，你有人地一半我俾一皮都覺得係開心老奉喇！
成撚日扮受害者話：係呀我係冇用呀，你巴閉喇唔鐘意咪搬出去住囉

對住呢啲仆街心裏面成日都彈出一句：我本人寧願加班筋歇力疲

絲打，我媽同你媽係一樣.....
唉 好想喊

煮飯洗衫一D都唔辛苦，唔好比佢大到
自從我去酒店做過炒散之後，我老母完全唔敢提自己有幾辛苦

番咩工都辛苦過煮飯洗衫啦

但正常只要你一出黎做野養自己 佢唔洗比零用你已經少2,3K
究竟佢地多出黎既錢洗左去邊度

有電腦已經好好

你老豆面>你幸福健康

佢講得出要你比2萬5
我諗你一個月應該最少有4萬

對住啲仆街老母最緊要仆街過佢
1豪子都唔好比
繼續係屋企做大少
反正你係都唔比佢都吹你唔漲
佢再嘈多幾嘈你每個月比皮幾野租搬出去住都唔好個個月益佢
你比錢佢你又冇著數
拎筆錢搬出去住仲舒服

當然你面皮厚啲可以繼續唔比錢同死都唔搬
仲要成日亂洗錢比佢睇
佢點講你都當佢冇到
你間房就換埋個鎖唔好比佢入去搵你啲野
激撚到佢死你個人都開心啲

你同佢講人哋老母唔會叫人俾家用

背景同樓主一撚樣

最多三千無情講 日日嘈鳩我都係咁話 再嘈搬出去住

屌你老母大學已經要我借錢讀一蚊都無俾過我仲咁多嗲

理尻佢咩，自己想比幾多就幾多，合理就夠
唔啱既一尻搬走

樓主又要瀨死係屋企唔搬又要同你老母嘈

細個時邊有零用錢
利是都係老母袋埋
佢話佢封都封出去咁多
要收返來袋返回本
食飯就帶飯/返屋企食
所以細個時唔會有錢喺身
係想要5毫子買包紫菜都冇嗰種
中學放學同學去食m記玩遊戲王
我去痴人哋兩條薯條
比人當乞衣
大專grant loan返pt
冇問過屋企拎錢讀書同生活
以為自己咁叫叻仔
點知話我返pt搵得多（挨夜通宵搵到7-8千一個月）
應份要比家用
出來做嘢更加唔洗講
日日講人哋仔女比幾多家用
有日終於忍唔住屌柒佢
「人哋仔女有冇試過乞食？
人哋仔女有冇試過賣廢鐵紙皮鋁罐膠樽？
人哋仔女有冇試過豉油就咁撈飯當一餐？
人哋仔女有冇食10蚊3條嘅魚？
人哋仔女有冇試過去m記個老母買嘢食比朋友嘅仔女而自己個仔睇住人哋食？」

我老母供我過英國讀書我都係比3000 雖然好小錢 但佢都唔係等我d錢開飯做咩比咁多

我情況都差唔多 緊係冇絲打搵咁多 月入24k先交緊3000家用 細細過番學日子30蚊日 中學畢業之後都係貸款讀書半工讀 細個所有興趣天份都冇機會發展 家用唔係我搵等多就要俾多啲 係老豆老母點對我 我點對你

而家叫你俾返你自己洗個份姐
下下計到咁盡，老母應份出埋你個份俾你食住嫁？

吓
而家咪就係比返自己嗰份囉
食飯出街食
公屋租金成間屋都係2千幾
除返開一人一千都唔夠
水同電用幾多？
好老實
屋企除左擺衫沖涼差電同瞓
我冇用過其他嘢
對我來講
一個冇愛過我嘅家
我做乜要咁仆心仆命？

屌你而家租水電煤同屋企支出唔撚洗錢咩
俾返自己個份都好合理

我去咗wh+讀書+工作簽好幾年
上上次返去畀我老豆話我喺屋企無所事事
屌我等緊簽證又唔知幾時批，但佢好似唔明我講乜
嬲嬲地搵咗個臨時工
出糧畀晒成份糧屋企，因為港紙我都暫時冇乜用
點知佢地話三千就夠，其他畀返晒我
嗰排返工阿媽重晚晚煮飯畀我
所以我覺得樓主老母真係好衰
一個仙唔可以畀，搬出去算鳩數

老一輩果個時代
正常生性又點會冇私樓？
唔生性比幾多都冇撚用啦
好似D大陸on9親戚
唔係窮 成日左R右R 就係唔想正經做野

25k搬出去住好過啦 當個女搖錢樹咩
比家用其實當交租咋

岩岩出左糧 Fg搵21k比左4k
前人教精我唔好比太多
寧願有錢鬆動既就請下飲茶請下食飯咁
但我屋企人其實好錫我
雖然學費自己交 但讀大學有比零用我
琴日我媽話肯定左自己夠錢用先比
唔夠錢用可以同佢講唔比 唔好搞到屋企淨係講錢
多謝媽咪 我愛你

邊間做緊?

本世紀最大嘅投資產品仲唔係生仔？

明明棚牙打風咁亂， 佢哋都可以同我講話唔係丫，冇乜嘢幾整齊

咁你最後有冇箍牙？可以不停同佢哋講你睇下明明可以慳番幾萬蚊

我朋友生左2個，做FTM, 得老公搵錢，佢同我講其實搞唔掂，問佢做咩生2個，佢答我如果一個冇出息，都仲有第二個 但把口又keep住話自己唔係養兒防老

一樣呀 佢地話日本妹爆牙仲靚啦，人地都冇cool。我係有2隻爆牙，而家咁貴諗緊值唔值得

同佢地講慳錢冇用架，公務員去睇醫生唔洗錢，但佢地驚樣衰寧願比錢睇私家。以前細個我就會不停說服佢地，而家我大個我寧願慳返啖氣

好慘，一定比老母死谷爛谷讀書，冇用又話你廢，同人地乜乜個仔女比較，冇晒童年

樓主本身想比3000

Fg 21k

有邊個唔想

雖然大家家庭環境唔同
但我只能夠答你

有錢家庭同冇錢家庭都係行緊共享資源

只不過窮人係向子女索取資源
而有錢人係分享資源比子女

點解老豆老母係窮人，因為佢地冇諗過去改變
你話曾經風光過都好少少

大家可以諗下比個機會你去佢地個年代
屌佢老味我真係唔撚信咁撚難買樓
而家個人工同幾十年前咪又係差無幾
個樓價就砰砰聲

On9 2萬5
好撚多人都搵唔到依個數啦

下下計到咁盡咁就唔係屋企人啦，公屋水電媒一個月比$3000 有突啦

食呢？洗頭水沖涼呢？

絲打要唔要男朋友，自住私樓黎幫手供下ok

咁我fg搵12k應該俾幾多家用呢?
原本想俾2500，但身邊啲friend話好少，應該俾3000，俾完家用真係儲唔到幾多

家用呢樣野係睇實際情況的，如果你父母經濟能力可以，唔係等你啲錢開飯，少啲都唔係問題的。
最怕係有人把孝順和家用捆綁一齊睇。
又有啲人拿家用多少黎 show off。呢啲就最討厭的。
好視乎你家人點睇呢樣野的。

巴打我都係一樣
最尷尬係屋企有個家姐搵好多
一個俾成15k真係好自卑
屋企人對自己好好
但搵得12K俾3k真係唔知點草錢
仲要買左份全保

咦 我地個名
係咪叫呢個名啲人都係住公屋仲有對窮撚父母

我地唔講錢講感情

慘

好慘⋯樓主支持你

搵20k比緊8k
又無儲蓄又退左休
唔比真係唔知點生活

似日本妹呢番說話我都唔知聽左幾多年， 你有冇見過出名嘅日本明星係2隻爆牙㗎？ 最諷刺係同我講呢番說話嘅人永遠棚牙都係又白又整齊，我發悔氣話你既然覺得咁得意咁交換囉，倒轉我俾錢你去整2隻爆牙又肯唔肯，跟住佢哋唔撚出聲

箍啦，只會愈來愈貴架咋，我箍完牙極後悔唔早啲箍

養你咁大用左幾錢？
搵幾萬比3000？你on9?

而家生唔生我既決定權唔係子女果到，係父母果到，養你咁大就要比返咁多錢佢，養仔女係責任，因為係你生佢出黎，你無野啊？ 就算比3000 又點， 根本養一個細佬你天生天養,香港政府已經資助好多

屌 真係好撚同意 家用係要黎比我老母show off

我明明無比咁多錢佢 出去同人講報大數 真係好撚反感

仲要番黎同我講：人地問我我都唔好意思話你搵多錢都係比5000蚊

上一代d仆街思想幾時可以改呀

樓上有句又係好撚岩 呢d說話永遠係老母講 我老豆好體諒我大burden

無人想架，窮到扑野都無錢買套咁解姐

呢d仆街仔你老母聽到真係嘔血死，覺得人地眠乾睡濕養你係應份，天生天養養得大你條仆街？

咁你依家係咪同父母住？你同父母日對夜對點過？

你都on撚鳩，你望個仔女一定有回報比你就咪撚生拎d錢買股票收息仲好啦。你呢d正宗垃圾養兒防老思想，生出黎養個仔女同家用掛勾孝順咁

有人覺得父母生佢出黎唔係佢決定要出世所以唔駛比
其實果個人而家有權決定自殺架唔好拖累屋企

我勸你窮就咪撚生啦，唔好累左下一代，指望個仔養返你

天性係弱肉強食，汰弱留強呀傻閪
用下個閪腦諗下自己咩身份，係社會階層中處於咩位置
就知道要順從天性咪撚生仔
成家窮閪，連呼吸都嫌你啲二氧化碳污染環境呀

樓主就真係順從天性啦
知道汰弱留強，靠自己努力讀專科爬上去
佢老母個臭閪坐住個腦
坐係屋企叫春叫辛苦，以為生個女出來就可以養返自己，不思進取

公屋交好貴租？水電煤夾埋頂多咪4k 你話要煮飯煮咩先，家常便飯都係百零蚊一餐，計你煲埋湯咪又係兩舊水左右，依家唔係你養家，你只係身為家庭一部份付出返對家庭嘅供應，你老母又當你提款機咁禁跟本就養兒防老嘅on9

而家講緊搵幾萬比3000
其實你而家大左有權決定消失，唔好再要父母貼錢養你

有啲大愛撚 小康之家 離地撚就係咁
以為教科書入面講嘅家庭倫理就係真理

完全唔明人性有幾醜惡
完全唔明香港有幾多個80/90後係因為扑野無戴套先被生出黎

而家唔係唔叫你唔比家用，你住當然要分擔下屋企洗費，但依樓主咁比$3000又點？
當你每日係屋企夜晚食飯 $50*30 =$1500
依我屋企居屋水電媒每個月
水$200
媒$400
電$350
公屋租$1700/4=$425
都係$28xx
好啦，你當雜費咩費，比多$500 啦 頂盡$3500， 係咪你所講比$3000 就仆街死左去咁樣？

我屋企同你差不多
我又係話想儲錢買樓
點知佢話 樓男人買咖嘛 你買咖咩
我無出聲 因為我知我講佢都唔會明

我仲要計水電媒係樓主一個人比晒

佢自己嫁錯人關你咩事
樓主我係你
而家開始水電租都唔交喇
反正自己有私樓

細過養你供你讀個19 degree既錢唔駛比？
個個月幫你做鐘點清潔洗衫煮飯唔駛比？
而家唔係講緊搵10k,講緊搵幾萬好鬆動
你覺得比果丁屎錢經營到一個屋企，搬出去試下？

咁你唔洗結婚生仔啦 比撚哂佢就得！

又係呢d搬左出去試下論，得罪講句，樓主家庭有公屋住，樓主都有份，況且果個年代上一代有公屋唔係樓主屋企人本事，係大環境幫佢。 至於degree , 大把人申請grant loan non mean 你又唔講？
講真比幾多extra 家用係樓主屋企既事，睇下屋企人對你點，但分擔返基本開支就一定。
係而家呢個香港社會又供上供下，d人扑野又唔諗清楚，想組建一個家庭又無錢指意下一代生金蛋

佢每個月比25k你就差唔多

屌你老母我真係好認同呀 完全係我心聲

我係一個耶撚
我比教會既奉獻多過比我老豆老母，真心覺得教會對我既支持多過我老豆老母多多聲

佢地由細養到我大，咁我咪養返佢地囉。你當年一個用比幾百蚊我洗，我咪比返幾百蚊你洗囉，最多計埋通漲啦

漏左總結： 窮人唔好生仔

教會俾咩支持你？

我老母都係咁
搵28k諗住儲錢買樓，
畀5k都屌我畀得少
其實我老豆阿哥都有畀家用，每個月佢收入>20k
都唔知足

不如試下倒轉諗番 點解會有呢種仆街仔思想
呢d人既父母大多數都係出基本生活開支養個仔女
完全唔會諗個仔女既其他生活需要
咁都算 仲要一副自己好偉大 施捨仔女咁既樣
（但呢個係佢地做父母既基本責任）
令個仔女由細到大都活得好無尊嚴
咁佢地只付出過基本責任
仔女大個比番最基本生活開支做家用 好合理
你點對人 人點對你 點解搵多就一定要比多？

唔好同我講比錢我讀濕鳩degree
佢地唔比錢我讀 我都仲理解
但當年想借grant loan 佢嫌申報資料麻煩
最後我自己借non mean讀書自己還

亦唔撚洗屌我不孝
而家我搵21k唔喺屋企住 仲比緊3k家用
覺得自己算係咁
大佬 屋企人無幫你規劃未來 自己都要幫自己諗
比咁撚多家用 無儲蓄 一個唔小心乜金融風暴
手停口停無飯開 將來邊個可憐我邊個幫到我

順帶一提啊 當年我讀書既生活費都係家姐比咋
仲有我老母呢幾年將我地比既家用
拎左成三十萬比美容狗
成日催我家姐比家用 又唔關懷佢一個人在外工作
我一出黎做野嗰個月仲未出糧咋
已經走去一日簽七萬幾蚊美容單
講緊我地住公屋 佢自己搵得幾千蚊
信用卡申請完一張又一張 根本還唔起
咁比咁多錢佢哂做乜鳩

難聽d講 呢d公屋老母一有錢就身痕

係，屌而家d 細路仔全部都係咁講野
我細佬都試過

起碼會關心 (但又唔係某d教會既瘋狂關心，題外話，瘋狂關心其實大時對某d人來講係幾需要) 幫你諗下出路同方向 你出事即刻出來幫你 問佢地借錢仲好過問老豆老母借錢 感覺完全唔同 唔好話問老豆老母拎啦，借錢都好似覺得係乞衣咁 要求佢地借咁 on9

28k 買條撚毛咩

仲傳宗接代？你估你屋企係皇室，有皇位要繼承咩
愈低級的生物愈識生 例如：曱甴等昆蟲

班離地撚根本就唔撚明
我上面都講過
細個時邊有零用錢
利是都係老母袋埋
佢話佢封都封出去咁多
要收返來袋返回本
食飯就帶飯/返屋企食
所以細個時唔會有錢喺身
係想要5毫子買包紫菜都冇嗰種
中學放學同學去食m記玩遊戲王
我去痴人哋兩條薯條
比人當乞衣
大專grant loan返pt
冇問過屋企拎錢讀書同生活
以為自己咁叫叻仔
點知話我返pt搵得多（挨夜通宵搵到7-8千一個月）
應份要比家用
出來做嘢更加唔洗講
日日講人哋仔女比幾多家用
有日終於忍唔住屌柒佢
「人哋仔女有冇試過乞食？
人哋仔女有冇試過賣廢鐵紙皮鋁罐膠樽？
人哋仔女有冇試過豉油就咁撈飯當一餐？
人哋仔女有冇食10蚊3條嘅魚？
人哋仔女有冇試過去m記個老母買嘢食比朋友嘅仔女而自己個仔睇住人哋食？」

將來人工會double

我會同老母講 洗撚晒佢都唔俾你

我想同你瘋狂玩ps4

你父母仆街啫
你估個個人父母都咁衰？

公屋老母就係咁，開口埋口都係講錢，睇我男友老母就知 成日呻窮呻老要人養 明明有比家用成日借D2就R，過得明明好富貴 食既野又貴用既野又貴，全部好過我屋企

我住普通私樓，唔係大富大貴 老母都係慳慳地個D 反而無迫我，有比家用就得 仲會問我會唔會唔夠錢用，佢病醫療費都自己搞掂 就算死左都係自己搞掂

我覺得私樓同公屋既人最大既分別係個人修養
住公屋成日恃住反正都無錢買樓，有問題又搵房處 租又平 有錢就會洗，反而住私樓有問題係要比舊錢 反而有儲蓄習慣